【香港加息驚閪】經絡：每100萬元貸款額 只供多67元

美聯儲局宣佈加息，滙豐宣布，將最優惠利率P息加0.125厘，由5厘上調至5.125厘。經絡按揭轉介首席副總裁劉圓圓認為，香港已具充足條件展開加息周期，預期連同今次加息，年底香港將再加0.25至0.5厘，實際息率約2.5厘；明年香港再跟隨美國加息步伐，再加息3至4次，實際息率將有機會達3厘。

劉圓圓表示，加息幅度暖和，實際影響不會即時浮現，因每100萬元貸款額，供款年期30年，只需供多67元，對業主的供樓負擔壓力不大，但若港銀追加利率，並累加三次，每次加0.25厘，業主供樓負擔比率將達7成，屆時負擔才會變重。

對於樓價，她預期樓價下調壓力不大，樓價將平穩發展。對於最近二手樓價下調，劉指雖有部份單位減價出售，但只屬零星個案，樓價受制於多種外圍氣氛，令樓市呈膠著狀態。

借500萬都係供多335咋

加0.125%就335
但如果加下加下加到1%?
甚至2%

gogogo

班大行下世都唔會跟足，減果陣就咁快，正仆街黎

樓價升一年都cover哂啦

夠cover十倍呀

要爆了

利率gogogo，債仔highhighhigh

點計出黎

每日一杯凍飲

太少息再借多d

67蚊？

嚇死我咩？